==========
Задание 15
==========
 
Текст задачи
============
 
Для решения (начальной или краевой) задачи, где :math:`x \in [0; 2]`, предложена разностная схема. 
 
Определить, аппроксимирует ли разностная схема задачу. 

Если аппроксимация имеет место, найти её порядок. 
 
Указание: использовать разложение в ряд Тейлора.

.. math::

   \begin{cases}
      y' + y = x \\
      y(0) = 1 \\
      y'(2) = 2
   \end{cases}
   \begin{cases}
      \frac{y_{i+1} - y_{i-1}}{2h} + y_i = ih \\
      y_0 = 1 \\
      \frac{y_n - y_{n-1}}{h} = 2, (x_n = 2)
   \end{cases}

Ход решения
===========

Для решения задачи необходимо найти порядок аппроксимации двух выражений, и если он будет совпадать, то разностная схема аппроксимирует задачу.

Вычислим порядок аппроксимации для :math:`\frac{y_n - y_{n-1}}{h} = 2`.

Пусть реальное решение -  u (:math:`y_i \to u_i`). Разложим :math:`u_{n-1}` в окрестности точки :math:`x_n` и подставим :math:`u_n, u_{n-1}` в выражение.

.. math::
   
   u_{n-1} = u_n - h u_n' + \frac{h^2}{2} u''(\xi), \xi \in [x_{n-1}, x_n]
   
Подставив, получаем

.. math:
   
   -u_n' + \frac{hu''(\xi)}{2} = 2
   
Отсюда, порядок погрешности равен :math:`\frac{hM_2}{2} = O(h)`, где :math:`M_2 = \max(u_i''(\xi)), {\xi \in [x_{n-1}, x_{n}]}` . Порядок аппроксимации равен 1.


Теперь вычислим порядок аппроксимации для :math:`\frac{y_{i+1} - y_{i-1}}{2h} + y_i = ih`


Для этого разложим :math:`u_{i}, u_{i-1}` в ряд Тейлора вокруг точки i+1 

.. math::
   
   u_{i}   = u_{i+1} -   h u_{i+1}' + \frac{h^2}{2} u''(\xi), \xi \in [x_{i}, x_{i+1}] \\
   u_{i-1} = u_{i+1} - 2 h u_{i+1}' + 2 h^2 u''(\xi), \xi \in [x_{i-1}, x_{i+1}]
   
Подставив, получим выражение :math:`u_{i+1}' + h u''(\xi) + u_{i+1} - h u_{i+1}' + \frac{h^2}{2} y''(\xi) = \frac{h^2 M_2}{2} = O(h^2)`

Вывод: разностная схема не аппроксимирует задачу